




 
	 
	 
 SME.sk 
 Z?avy 
 Zozn?menie 
 Reality 
 Dovolenky 
 Pizza 
 Re?taur?cie 
 Recenzie 
 Inzer?ty 
 Nani?mama 	 
N?kupy 
		 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 Poistenie 
 SME knihy a DVD 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 Predplatn? SME 		 
	 
	 
 
	 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
	 
		
	 
	 
  	 
 







 
 
   
 

 
 
  SME.sk 
  DOMOV 
  
REGI?NY
 	
		Vybra? svoj regi?n

Tip: Spr?vy z v?ho regi?nu si teraz m??ete nastavi? priamo na titulke 
Chcem vysk??a?

 	Z?padBratislavaLeviceNov? Z?mkyNitraPezinokSenecTopo??anyTren??nTrnavaZ?horie
		V?chodKorz?rHumenn?Ko?iceMichalovcePopradPre?ovStar? ?ubov?aSpi?
		StredBansk? BystricaKysuceLiptovNovohradOravaPova?sk? BystricaPrievidzaTuriecZvolen?iar?ilina
 	
  
  EKONOMIKA 
  SVET 
  KOMENT?RE 
  KULT?RA 
  ?PORT 
  TV 
  AUTO 
  TECH 
  PORAD?A 
  ?ENA 
  B?VANIE 
  ZDRAVIE 
  BLOG 
 
 
 
 
 Bratislava: 
 
Mestsk? ?asti 

 
 Bratislava 
 ?unovo 
 Dev?n 
 Dev?nska N. Ves 
 D?bravka 
 Jarovce 
 Karlova Ves 
 Lama? 
 Nov? Mesto 
 Petr?alka 
 Pod. Biskupice 
 Ra?a 
 Rusovce 
 Ru?inov 
 Star? Mesto 
 Vajnory 
 Vraku?a 
 Z?horsk? Bystr. 
 
 
 Kult?ra 
 Hist?ria 
 Tipy na v?let 
 ?port 
 Mestsk? z?sahy 
 Doprava 
 Rak?sko 
 PRESS FOTO 
 
 
 
  
   
    
     
      
       



 
 Na broskyne vo Vajnoroch ?udia ?akaj? aj dve hodiny 
 
 Vydan? 29. 7. 2003 o 22:30 
 
 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (0)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 
 FOTO SME ? ?UBO? PILC 
 

 V t?chto d?och vrchol? zber brosk??. V sade Po?nohospod?rskeho dru?stva Vajnory ich denne ober? a triedi asi ?e?desiat ?ud?, z toho najmenej 40 brig?dnikov. A denne na ne v sade od r?na stoja rady kupuj?cich. 
 ?Broskyne sme za?ali pred?va? od za?iatku j?la. Prv? boli len na jedenie. Asi tak od polovice j?la pred?vame aj broskyne na zav?ranie pre drobn?ch z?ujemcov i ve?k? firmy,? hovor? Ivan Kyselica, ved?ci predaja dru?stva, ktor? ako jedin? v hlavnom meste nezlikvidovalo svoje ovocn? sady a ?rodu z nich dodnes vo ve?kom pred?va. 
 Sad Po?nohospod?rskeho dru?stva Vajnory m? okolo 52 hekt?rov, broskyne tu pestuj? na ploche 16 ? 17 hekt?rov. Na zvy?nej ploche s? najm? jablone, mal? ?as? tvoria aj marhule. 
 ?Marh?? bolo m?lo, ale ?rodu brosk?? m?me tohto roku v?razne lep?iu ako minul? rok, je ich asi dvakr?t viac. Ale aj tak mus?me odmieta? ve?k? firmy napr?klad od ?iliny a Topo??ian, lebo by sme kapacitne nesta?ili,? hovor? Kyselica. ?ancu nak?pi? pre ve?kosklady, obchody a trhovisk? maj? preto len firmy z Bratislavy a okolia. 
 S uspokojovan?m drobn?ch z?ujemcov, ktor? kupuj? broskyne pre vlastn? potrebu na zav?ranie, v?ak nemaj? probl?m. Len si na ne musia zvy?ajne po?ka?. ?Z?ujem je naozaj ve?k?. U? tri?tvrte hodiny pred za?iatkom predaja je tu aj 10 ? 15 ?ud? a po?as d?a sa ich tu niekedy nazbiera to?ko, ?e ?akaj? aj dve hodiny,? hovor? Kyselica. 
 
 
 

 Ka?d? tie? nemus? dosta? kateg?riu brosk??, o ak? m? z?ujem. Vopred toti? nie je mo?n? vedie?, ak? ovocie zo sadu privez?. Objedn?vky od drobn?ch spotrebite?ov v?ak ved?ci predaja neprij?ma. Ako povedal, ?bolo by to  nezvl?dnute?n?. Drobn?ch z?ujemcov, ktor? ber? zvy?ajne len jednu (12 ? 13 kg) a? sedem prepraviek brosk??, je toti? viac ako firiem, a tie ber? ove?a v??ie mno?stv?. 
 Dru?stvo zatia? predalo dev? a? desa? vag?nov brosk?? (?o je 9 ? 10 ton), zo ?tyri e?te m?. Broskyne by sa preto orienta?ne mohli pred?va? do 10. a? 12. augusta. Ich predaj v?ak bude z?visie? od po?asia. 
 JANA MARTINKOV? 
 Predaj brosk?? v sade vo Vajnoroch funguje denne od pondelka do soboty. Pondelok a? piatok sa broskyne pred?vaj? v ?ase od 7.30 do 12.00 a od 12.30 do 18.00. V sobotu od 7.30 do 12.00. Ivan Kyselica tvrd?, ?e t?ch, ?o ?akaj? v rade, ur?ite nepo?l? domov napr?zdno, aj ke? je po ?iestej hodine. Minul? t??de? sa v piatok a v sobotu u? nepred?valo, preto?e v?etky zrel? broskyne ?udia do ?tvrtka vyk?pili.Ceny brosk?? 
 v?ber	25 ? 30 Sk/kg 
 I. trieda	18 ? 24 Sk/kg 
 II. trieda	13 ?  17 Sk/kg 
 III. trieda	8 ? 12 Sk/kg 
 (na d?em a lekv?r) 
 Kateg?riu ur?uj? normy pod?a ve?kosti a kvality brosk??. Aj ve?k? broskyne m??u by? zaraden? do III. triedy, ak s? trochu chrastav? alebo maj? nejak? estetick? chybu. Na broskyne si treba prinies? vlastn? prepravky, ta?ky alebo in? n?doby, preto?e dru?stvo svoje prepravky nepred?va ani nezapo?i?iava. 	(jm) 

 
 


 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (0)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 Hlavn? spr?vy 
 


 
 

 
AKTUALIZOVAN? O 21:30  Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 
 Dol?r v utorok st?l u? takmer 80 rub?ov, pod hladinu ho tla?ia najm? n?zke ceny ropy. 
 
 
 
 
 




 
 

 
KOMENT?R PETRA SCHUTZA  
Len korup?n? ?kand?ly preferencie Smeru nepotopia
 
 Ak chce opoz?cia vo vo?b?ch zvrhn?? Smer, bez roz??renia reperto?ru si neporad?. 
 
 
 
 
 




 
 

 
ZAHRANI?IE  
Protestuj?ci v Ma?arsku str?caj? dych, Fidesz ich m?tie nov?mi n?vrhmi
 
 Na demon?tr?cii proti Orb?novej vl?de bolo v utorok u? len nieko?ko tis?c ?ud?. 
 
 
 
 
 




 
 

 
AKTUALIZOVAN? 21:50  
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det?
 
 Pakistan a? teraz poriadne zatla?il na islamistov. Odplatou je ?tok na deti vojakov. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 
     
         
                             
                    
                        Don?ka
                    
                 
                             
                    
                        Dovolenka
                    
                 
                             
                    
                        Reality
                    
                 
                             
                    
                        Recenzie
                    
                 
                             
                    
                        Re?taur?cie
                    
                 
                             
                    
                        Z?avy
                    
                 
                     
     
     
        
         

                    
             
                
                    
                
             
        
         
                             BERG restaurant a penzi?n 

                  ?dern?cka 24   Bratislava  
                                        Najv??ia datab?za re?taur?ci? na Slovensku
         
     
     
     
        
                            Denn? menu Bratislava
                 |                             Odpor??an? re?taur?cie Bratislava
                 |                             Najlep?ie hodnoten? re?taur?cie Bratislava
                                    
                    
             
     
 

 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          

           
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 
       
 
	 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 373 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 266 
 
Najv??iu noc?ah?re? id? rekon?truova?, po?as mrazov bud? stany 98 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 82 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi bude zar?ba? 2 980 eur 56 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 53 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 49 
 
Starostovia hovorili o mo?nostiach ?erpa? eurofondy 47 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 35 
 
Nov? starosta Star?ho Mesta ?tev??k prevzal ?rad 29 
	 
 
 
 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?112 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 968 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 516 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 502 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 423 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi bude zar?ba? 2 980 eur 398 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 250 
 
Nov? starosta Star?ho Mesta ?tev??k prevzal ?rad 221 
 
Starostovia hovorili o mo?nostiach ?erpa? eurofondy 196 
 
Nov? starostka Karlovej Vsi sl?vnostne prebrala ?rad 189 
 
 
 
 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 1?540 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?112 
 
Gudr?ny v Dev?nskej za?n? ?a?i? o p?r dn?, ?udia bud? c?ti? z?pach 968 
 
Nov? starosta Star?ho Mesta ?tev??k prevzal ?rad 959 
 
?tev??kovi prek?a, ?e Rosov? podpisovala zmluvy po vo?b?ch 846 
 
Na Viano?nom baz?re chala?ov je plno, ?udia nikdy nepriniesli viac 792 
 
Nov? zastupite?stvo v D?bravke je zlo?en? iba z mu?ov 756 
 
Na viano?nom Dobrom trhu v Bratislave mo?no darova? v?elu na adopciu 587 
 
V Bratislavskom kraji pribudne 37 nov?ch vlakov 553 
 
?tev??k chcel meni? predstavenstvo v Staromestskej a.s. 535 
 
 
 
 
 
Nesrovnalov?m ??fom magistr?tu bude Dzurindov exhovorca 16?737 
 
Nov? prim?tor Bratislavy Nesrovnal prevzal ?rad 5?051 
 
Na Viano?nom baz?re chala?ov je plno, ?udia nikdy nepriniesli viac 2?910 
 
Nov?m ??fom finan?nej komisie je  Budaj, dopravnej  Uhler 1?683 
 
Mesa?n? plat nov?ho prim?tora Nesrovnala je 4 500 eur 1?656 
 
V b?valej bratislavskej lek?rni Salvator je prv? v?stava 1?589 
 
Prednostom Miestneho ?radu v Karlovej Vsi bude J?n Hr?ka 1?540 
 
Bezdomovcom dali v Bratislave pr?cu, na stanici nosia ?u?om kufre 1?423 
 
Nesrovnal vymen? len ?ud? okolo prim?tora, plo?n? prep???anie nechyst? 1?221 
 
Na bratislavskom moste Apollo horel autobus, nikto sa nezranil 1?112 
 
 
     

           

          
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 BERG restaurant a penzi?n 
 ?dern?cka 24, Bratislava 
 ?al?ie info
 denn? menu
 
 
 
 
 
 Lemon Tree 
 Hviezdoslavovo n?mestie 7, Bratislava 
 ?al?ie info
 
 
 
 
Viac re?taur?ci?
 

 
 
  
 


  
  
 


  
         
        
        



       
      
     
    
   
   
  

 
 
 
 U? ste ??tali? 
 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	 
 
 



 
 
 
	 

		Kontakty
		Predplatn?
		Etick? k?dex
		Pomoc
		Mapa str?nky
		
	 
 
 
	 
		 
			Widget
			RSS
			Newsletter
		 
		 
			Mobil
			Smartphone
			Kindle
			Telev?zor
		 
		 
			Facebook
			Twitter
			Google+
		 
	 
	 
		
	 
	 
		?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk
		?j Sz? Slovak Spectator
		Agent?rne spr?vy 
		Vydavate?stvo
		Inzercia
		Osobn? ?daje
		N?v?tevnos? webu
		Predajnos? tla?e
		Petit Academy
		SME v ?kole 		? Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
 
 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  


 



 

 

 


 











 
 
 
 
 






